\par Мощность теплопотерь пропорциональна разности температур между пирогом и окружающей средой, значит за время $\Delta t$ пирог отдаст в окружающую среду тепло
\begin{equation}
	\Delta Q = P \cdot  \Delta t = \alpha( T - T_\text{к} ) \cdot \Delta t,
\end{equation}
где $\alpha$ некоторый постоянный коэффициент, $T$~--- температура пирога, $T_\text{к}$~--- температура окружающего воздуха. Пусть теплоёмкость пирога $C$, тогда, 
\begin{equation}
	\Delta Q = C \cdot \Delta T
\end{equation}
значит
\begin{equation}
	C \cdot \Delta T = \alpha( T - T_\text{к} ) \cdot \Delta t.
\end{equation}
Отсюда можно найти скорость остывания
\begin{equation}\label{eq:city/2021-08-6-sol-1}
	\frac{ \Delta T }{ \Delta t }  = \frac{\alpha}{C} \left( T - T_\text{к}  \right).
\end{equation}
\par Теперь надо сравнить два процесса остывания с разными температурами воздуха. Заметим, что физический смысл имеет не сама температура, а разность температуры пирога и окружающей среды $\tilde{T} = T-T_\text{к}$. Температура воздуха постоянна в каждом из процессов, значит
\begin{equation}
	\Delta \tilde{T} = \Delta T
\end{equation}
Тогда \eqref{eq:city/2021-08-6-sol-1} перейдёт в 
\begin{equation}
	\frac{\Delta \tilde{T}}{\Delta t} = \frac{\alpha}{C} \cdot \tilde{T}.
\end{equation}
то есть скорость изменения величины $\tilde{T}$ пропорциональна её значению. Что это значит в контексте нашей задачи? Давайте умножим обе части уравнения на некоторый коэффициент $k$ и воспользуемся тем, что $k\Delta \tilde{T}=\Delta k\tilde{T}$
\begin{equation}\label{eq:city/2021-08-6-sol-2}
	\frac{ \Delta (k\tilde{T}) }{ \Delta t } 
		=  \frac{\alpha}{C} (kT).
\end{equation} 
Но уравнение не изменилось. Это значит что значением $\tilde{T}$ уменьшается с $\tilde{T}_1$ до $\tilde{T}_2$ за такое же время, что и значение $k\tilde{T}$ с $k\tilde{T}_1$ до $k\tilde{T}_2$. 

\par Когда пирог остывал в комнате $\tilde{T}$ уменьшилось с $60\cels$ до $30\cels$ за $5\unit{минут}$. Выбрав $k=(\sfrac{4}{3})$ в \eqref{eq:city/2021-08-6-sol-2} получим, что $\tilde{T}$ падает с $80\cels$ до $40\cels$ за $5\unit{мин}$. Если же выбрать $k=(\sfrac{2}{3})$ в \eqref{eq:city/2021-08-6-sol-2}, получим, что $\tilde{T}$ падает с $40\cels$ до $20\cels$ тоже за $5\unit{мин}$. Значит с $80\cels$ до $20\cels$ разность температур упадёт за $10\unit{мин}$. 

\answer{ на балконе пирог остынет за $10\unit{мин}$}